\label{sec:Schwächen}

Zum Suchbegriff \QuoteM{\acl{SA}} findet Google Scholar derzeit\footnote{Am 2. 
September 2017} circa $47\,800$ Ergebnisse 
\QuoteIndirectNoPage{GoogleScholarSA}, $10\,200$ 
davon stammen alleine aus dem Jahre 2016 
\QuoteIndirectNoPage{GoogleScholarSA2016}. Abbildung~1 aus der Arbeit von 
Ribeiro et~al. und \autoref{fig:GoogleTrendsSA} zeigen, dass das Interesse an 
der \ac{SA} laut Google Trends stetig wächst
\QuoteIndirectNoPage{DBLP:journals/corr/RibeiroAGBG15}.
\index{Sentiment Analysis}
\index{Google>Trends}
\index{Google>Scholar}

\begin{figure}[htb]
	\centering
	{
		\graphicspath{
		    {Content/10_Intro/05_Weakness/figures/}
		}
		\resizebox{0.9\textwidth}{!}{
			\input{Content/10_Intro/05_Weakness/figures/GoogleTrendsSA}
		}
	}
	\caption[Interesse an der \ac{SA} im zeitlichen Verlauf laut Google Trends]
	{Interesse an der \ac{SA} im zeitlichen Verlauf laut Google Trends, 
	Quelle der Daten: \cite{GoogleTrendsSA}}
	\label{fig:GoogleTrendsSA}
\end{figure}

\medskip
An der Dimension dieser Zahlen lässt sich erkennen, wie viele unterschiedliche 
Verfahren und Ansätze es gibt, um sich dem Thema \ac{SA} zu nähern. Jedes 
dieser Verfahren besitzt individuelle Vor- und Nachteile, die im Einzelnen 
darzustellen den Rahmen dieser Arbeit sprengen würde. Von vielen Verfahren wird 
berichtet, dass sie bereits gute Ergebnisse liefern, auch wenn sich diese 
Ergebnisse bei einigen Verfahren nicht immer reproduzieren lassen 
\QuoteIndirectNoPage{Dashtipour2016}.

\medskip
Jedoch zeigt die stetig wachsende Anzahl an Veröffentlichungen in diesem 
Bereich auch, dass, obwohl sich mit bestehenden Mitteln schon gute Ergebnisse 
erreichen lassen, dennoch versucht wird, neue Ansätze zu entwickeln und 
bestehende zu verbessern. Dies ist insbesondere deshalb sinnvoll, da das Thema 
selbst mit sehr unterschiedlichen Vorgehensweisen angegangen werden kann und 
neue Methoden möglicherweise zu besseren Ergebnissen führen.

\bigskip
Wie Abbildung~1 und 2 aus der Untersuchung von Dashtipour et~al. zeigen, 
beschäftigten sich im Jahre 2014 ca. 650 Veröffentlichungen zum Thema 
\ac{SA} mit englischsprachigen Texten als Datenquelle und ca. 9 
Veröffentlichungen mit mehrsprachigen/fremdsprachigen Texten als Datenquelle 
\QuoteIndirectNoPage{Dashtipour2016}. Dies zeigt zum einen, dass die englische 
Sprache im Vergleich zu allen anderen Sprachen sehr gut untersucht ist, und zum 
anderen, dass Veröffentlichungen, die sich mit deutschsprachigen Texten 
beschäftigen, selten sind. Wenn die obige Google-Scholar-Anfrage um die 
Suchbegriffe \QuoteM{German} und \QuoteM{Twitter} erweitert wird, finden sich
derzeit\footnote{Am 2. September 2017} noch $6\,320$ 
Ergebnisse \QuoteIndirectNoPage{GoogleScholarSAGT}, von denen nicht alle zu 
einer entsprechenden Veröffentlichung führen.
\index{Sentiment Analysis>Englisch}

\medskip
Diese Zahlen illustrieren, dass, obwohl \ac{SA} bereits oft untersucht wurde, 
dennoch ein Bedarf an \ac{SA}-Verfahren, die auf die Analyse von 
deutschsprachigen Twitter-Nachrichten optimiert sind, besteht.
